{
    "questions": [
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "La Rifampicine colore les liquides biologiques en...",
            "options": [
                "Violet",
                "Orange",
                "Bleu",
                "Jaune",
                "Brun"
            ],
            "answer": 1
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "Quel antibiotique peut entrainer une neuropathie périphérique ?",
            "options": [
                "Amoxicilline",
                "Ethambutol",
                "Pyrazinamide",
                "Isoniazide",
                "Azithromycine"
            ],
            "answer": 3
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "Quelles tuberculoses sont dites extra-pulmonaires ?",
            "options": [
                "Tuberculose miliaire",
                "Tuberculose ganglionnaire",
                "Tuberculose osseuse",
                "Tuberculose génitale"
            ],
            "answer": [
                1,
                2,
                3
            ]
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "Quelle toxicité principale peut provoquer l'utilisation d'Ethambutol ?",
            "options": [
                "Neuropathie périphérique",
                "Anémie hémolytique",
                "Asthénie sévère",
                "Hyperuricémie",
                "Névrite optique"
            ],
            "answer": 4
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "Quelle toxicité principale peut provoquer l'utilisation de Pyrazinamide ?",
            "options": [
                "Neuropathie périphérique",
                "Anémie hémolytique",
                "Asthénie sévère",
                "Hyperuricémie",
                "Névrite optique"
            ],
            "answer": 3
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "Dans quelles situations débute-t-on un traitement dans le cadre d'une infection tuberculeuse latente ?",
            "options": [
                "Femme enceinte",
                "Âge <18 ans",
                "Infection tuberculeuse récente",
                "Âge >65 ans",
                "Immunodéprimé ou patient susceptible de le devenir"
            ],
            "answer": [
                1,
                2,
                4
            ]
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "Quel test immunologique de détection de l'ITL utiliser avant l'anti-TNF ?",
            "options": [
                "IDR",
                "IGRA"
            ],
            "answer": 1
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "Quels sont les facteurs de risque importants impliqués dans la survenue de la tuberculose ?",
            "options": [
                "Le tabac",
                "La dénutrition",
                "Le diabète",
                "Les conditions socio-économiques défavorables",
                "L'hypercholestérolémie",
                "Une immunodépression acquise",
                "Les migrants en provenance d'une zone de forte endémie"
            ],
            "answer": [
                1,
                3,
                5,
                6
            ]
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "A propos de la tuberculose :",
            "options": [
                "La tuberculose est la 1ere cause de mortalité par maladie infectieuse dans le monde",
                "10% des tuberculoses sont des infections à Mycobacterium bovis",
                "Une personne incarcérée est à risque de tuberculose",
                "L’incidence la plus élevée dans le monde est en Amérique latine",
                "La tuberculose est une maladie endémo-épidémique à transmission interhumaine par voie aérienne à partir d’un patient excréteur de bacille de Koch"
            ],
            "answer": [
                2,
                4
            ]
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "A propos du granulome tuberculeux :",
            "options": [
                "Les lipides produits par les macrophages épithélioïdes gigantocellulaires vont servir de nutriments aux mycobactéries",
                "La production de caséum par accumulation de lipides est spécifique des mycobactéries du Mycobacterium Tuberculosis Complex",
                "Dans le granulome mature, les macrophages giganto-cellulaires épithélioïdes sont adossés contre une couronne fibroblastique contre laquelle s’agrègent des lymphocytes T",
                "Les BK peuvent s’externaliser par voie hématogène lors d’une rupture du granulome",
                "Les parois des cavernes sont tapissées de débris cellulaires et de caséum constituant une biophase nutritive pour le BK"
            ],
            "answer": [
                0,
                1,
                2,
                3,
		4
            ]
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "A propos des tuberculoses extra-pulmonaires :",
            "options": [
                "Elles représentent 25% des cas de tuberculose en France",
                "La tuberculose neuro-méningée a un début brutal et un syndrome neuro-méningé",
                "La tuberculose des voies urinaires est rare mais souvent asymptomatique",
                "La tuberculose osseuse a très peu de complications",
                "Lors d’une pleurésie tuberculeuse, le liquide recueilli lors de la ponction pleurale est trouble et à prédominance de PNN"
            ],
            "answer": [
                0
            ]
        }
    ]
}